Из двух тонких цилиндров одинаковой формы, с плотностями $\rho_1 = 900\kgm$ и $\rho_2=800\kgm$, собрали <<поплавок>> (смотри рисунок) и шарнирно закрепили его в некоторой точке так, что он находится в положении равновесия. Нарисуйте график зависимости угла с горизонталью, под которым может держаться <<поплавок>>, от положения точки закрепления относительно <<поплавка>>. \\
Плотность воды $\rho_\text{в}=1000\kgm$, силой сопротивления воды пренебречь, считайте, что  <<поплавок>> всегда целиком погружён в воду. 
\answer{ безразличное расстояние на $1/12$ длины стержня левее центра
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.92,
	/pgfplots/axis labels at tip/.style={ 
		xlabel style={ at={ (current axis.right of origin) }, 
			xshift = 6 ex,
			yshift = 10 ex,
			anchor = north east,
			fill=white}, 
		ylabel style={ at={ (current axis.above origin) }, 
			xshift = 1 ex,
			yshift = 5 ex,
			anchor = north west,
			fill = white} }]
	\begin{axis}[ width = 11cm,
	grid style={line width=.1pt, draw=gray!80},
		line width = 2pt, 
		axis x line = middle,
		axis y line = middle,
		axis labels at tip,
		xmin = 0, xmax = 1.1,
		ymin = -100, ymax = 100,
		xtick = {0, .25, ..., 2},
		ytick = {-90, -60, ..., 90},
%        minor xtick = {0, 2, ..., 110},
%        minor ytick = {110, 130, ..., 310},
		xlabel = {$\dfrac{LO}{LR}$},
		ylabel = {$\alpha$},
		grid = both,
		major grid style={line width = 1.3pt,draw=black!50},
		minor grid style={line width=.4pt, draw=black!50},
		major tick length = 7pt,
		ticklabel style = {fill=white},
	    every major tick/.style={
			black,
	        line width = 2pt,
        },
		minor tick length = 4pt,
	    every minor tick/.style={
			black,
	        line width = 1pt,
        },
		minor tick num = 0]
	\draw [line width = 3pt] 
		(0, -90)  to (5/12, -90) to (5/12, 90) to (1,90);
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
\end{center}}
\tags{8, город, рычаг, статика}